佛心第一 健康次要 婆婆隱瞞家人 偷走拜神

佛心第一 健康次要
婆婆隱瞞家人 偷走拜神

【肺炎大爆發】

【本報訊】武漢肺炎肆虐，北角佛堂爆發個案一單接一單，南韓「新天地教會」早前亦出現集體感染，令人擔心宗教場所聚眾群拜的模式增加病毒散播風險。醫學界呼籲宗教團體暫停實體聚會，但有虔誠拜佛的信眾，在農曆年前的疫症初期仍不理家人力阻，甚至瞞着家人堅持到廟堂還神祈福，還在廟堂過夜，後來被家人說服留家，直至近期爆出有佛堂成播毒中轉站後，才暗叫「好彩」。

記者：蔡少玲 羅日昇

武漢肺炎肆虐，善信上月赤口到車公廟祈福時亦戴口罩自保。

拜神40年的蘭姨（化名），天天在家中裝香拜神，初一十五例必茹素。家住觀塘區的她，有事無事也往熟識的一間元朗佛堂跑，除平時過時過節前往作福祈願，間中亦為觀音誕、佛誕等大節日到佛堂幫忙做貢神包點，甚至過夜參與翌日進行的拜神儀式。

去年12月底，內地傳來肺炎疫症消息，蘭姨最初不以為意，就算今年1月內地爆發確診病例亦如是。蘭姨子女擔心她在廟堂受到感染，向她解釋不可輕視今次病毒的傳染性，勸她暫時不要再到廟宇或佛堂去，但蘭姨認為萬事不及還神重要，堅持不允。

直至農曆年立春，本港出現首宗患者死亡個案，子女再次警告，蘭姨卻依然故我，堅持新春必須為家人作福，不可假手於人。她並要就今次疫情替香港祈願，揚言此舉是積功德，更反勸家人不能只顧自己。後來她表面答應家人要求，翌日卻趁家人仍在睡夢中時「暗渡陳倉」偷走，為此與家人鬧得甚不愉快，她最終才答應暫不外出拜神。及至近期北角佛堂連環爆出確診個案，並在佛堂內的經書、跪墊等驗出帶有武漢肺炎病毒，她不得不同意，暫時不往佛堂廟宇拜神的決定明智。

信眾戴手套裝香 匆匆離開

相關新聞：警察宿舍上榜 大廈名無披露

事實有不少信眾對現時的疫情均感到恐懼，暫不敢到廟宇拜神，路經時合十向廟內觀音拜拜便匆匆離開，「等第日疫情平靜咗先去拜」；但仍有信眾相信只要做足保護措施，戴口罩、事後洗手便可，王小姐更戴上透明膠手套向觀音裝香，不接觸廟內任何人和物，以最快速度完成過程後離開。

另有姓關女善信指，北角佛堂長時間多人聚集，人人揭經書念經，飛沫可能會直接落在經書上，「經書唔可以濕水抹」，故容易傳播病毒。她又說得知很多佛堂年初二已廣傳不對外招待人，勸信眾不要前往，不知為何北角出事的佛堂仍會開放。

任夜更清潔工的甘小姐，這天戴上布口罩前來觀音廟祈福，她說不知北角佛堂爆發肺炎個案，但她並不憂慮，更從未搶口罩搶消毒酒精搓手液，上班靠公司派發的口罩，放假則戴私伙布口罩，她認為洗手清潔已可抗疫，不影響拜神的心情。

嘩屌！真係早登極樂咩

多謝你，攬炒